{"translation-revision-date":"2022-01-27 19:33:19+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"pt"},"site exporter menu item\u0004Export":["Exportar"],"%s - Content":["%s - Conte\u00fado"],"%s - Header":["%s - Cabe\u00e7alho"],"Added by":["Adicionado por"],"No %s found.":["Nenhum %s encontrado."],"This template has been customized":["Este modelo foi personalizado"],"An error occurred while reverting the template.":["Ocorreu um erro ao reverter o modelo."],"Rename template":["Renomear modelo"],"Rename":["Renomear"],"An error occurred while renaming the template.":["Ocorreu um erro ao renomear o modelo."],"Template has been renamed.":["O modelo foi renomeado."],"An error occurred while creating the template part.":["Ocorreu um erro ao criar a parte de modelo."],"Title is not defined.":["O t\u00edtulo n\u00e3o est\u00e1 definido."],"An error occurred while creating the template.":["Ocorreu um erro ao criar o modelo."],"You attempted to edit an item that doesn't exist. Perhaps it was deleted?":["Tentou editar um item que n\u00e3o existe. Talvez tenha sido eliminado?"],"Editor (beta)":["Editor (beta)"],"Navigation Sidebar":["Barra lateral de navega\u00e7\u00e3o"],"Now displaying: %s":["A mostrar: %s"],"%1$s \u2039 %2$s \u2014 WordPress":["%1$s \u2039 %2$s \u2014 WordPress"],"https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/styles-overview\/":["https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/styles-overview\/"],"Personalize blocks":["Personalizar blocos"],"Welcome to Styles":["Boas-vindas aos estilos"],"Welcome to styles":["Boas-vindas aos estilos"],"styles":["estilos"],"Click <StylesIconImage \/> to start designing your blocks, and choose your typography, layout, and colors.":["Clique em <StylesIconImage \/> para come\u00e7ar a desenhar os seus blocos, escolher a tipografia, o layout e as cores."],"Design everything on your site \u2014 from the header right down to the footer \u2014 using blocks.":["Desenhe tudo no seu site, do cabe\u00e7alho ao rodap\u00e9, com blocos."],"Edit your site":["Editar o seu site"],"Get Started":["Come\u00e7ar"],"Welcome to the site editor":["Boas-vindas ao editor do site"],"Show or hide the block settings sidebar.":["Mostra ou esconde a barra lateral das defini\u00e7\u00f5es do bloco."],"Drag to resize":["Arraste para redimensionar"],"Edit Page Template":["Editar modelo de p\u00e1gina"],"Make template part":["Transformar em parte de modelo"],"Template part created.":["Parte de modelo criada."],"Create a template part":["Criar uma parte de modelo"],"Detach blocks from template part":["Desanexar blocos da parte de modelo"],"Toggle navigation":["Alternar a navega\u00e7\u00e3o"],"Close settings sidebar":["Fechar barra lateral de defini\u00e7\u00f5es"],"Reset to defaults":["Repor valores por omiss\u00e3o"],"Beta":["Beta"],"Close global styles sidebar":["Fechar barra lateral de estilos globais"],"Set the default color used for links across the site.":["Definir a cor por omiss\u00e3o utilizada para as liga\u00e7\u00f5es em todo o site."],"Link color":["Cor da liga\u00e7\u00e3o"],"Set the default color used for text across the site.":["Definir a cor por omiss\u00e3o utilizada para o texto em todo o site."],"Set a background color or gradient for the whole website.":["Definir a cor de fundo ou gradiente para todo o site."],"Select palette type":["Seleccionar tipo de paleta"],"Palettes are used to provide default color options for blocks and various design tools. Here you can edit the colors with their labels.":["As paletas s\u00e3o utilizadas para estabelecer op\u00e7\u00f5es de cores por omiss\u00e3o para os blocos e outras ferramentas de design. Aqui pode editar as cores e as legendas."],"Custom gradients are empty! Add some gradients to create your own palette.":["N\u00e3o tem gradientes personalizados! Adicione alguns gradientes para criar a sua pr\u00f3pria paleta."],"Custom colors are empty! Add some colors to create your own color palette.":["N\u00e3o tem cores personalizadas! Adicione algumas cores para criar a sua pr\u00f3pria paleta."],"Manage palettes and the default color of different global elements on the website.":["Gerir paletas e as cores por omiss\u00e3o de diferentes elementos globais em todo o site."],"Add custom colors":["Adicionar cores personalizadas"],"%d color":["%d cor","%d cores"],"Manage the fonts and typography used on the links.":["Gerir as fontes e tipografia utilizada nas liga\u00e7\u00f5es."],"Manage the fonts used on the site.":["Gerir as fontes utilizadas no site."],"Elements":["Elementos"],"Manage the typography settings for different elements.":["Gerir as op\u00e7\u00f5es de tipografia de diferentes elementos."],"Aa":["Aa"],"Customize the appearance of specific blocks and for the whole site.":["Personalizar o aspecto de blocos espec\u00edficos e para todo o site."],"Customize the appearance of specific blocks for the whole site.":["Personalizar o aspecto de blocos espec\u00edficos para todo o site."],"Browse all %s":["Pesquisar %s"],"Areas":["\u00c1reas"],"Clear customizations":["Limpar personaliza\u00e7\u00f5es"],"Restore template to default state":["Recuperar modelo para o estado por omiss\u00e3o"],"Show %s details":["Mostrar detalhes de %s"],"Editing %s: ":["A editar %s: "],"Template not found":["Modelo n\u00e3o encontrado"],"Loading\u2026":["A carregar\u2026"],"Template revert failed. Please reload.":["Falhou ao reverter modelo. Por favor recarregue a p\u00e1gina."],"Template reverted.":["Modelo revertido."],"The editor has encountered an unexpected error. Please reload.":["O editor encontrou um erro inesperado. Por favor recarregue a p\u00e1gina."],"This template is not revertable.":["Este modelo n\u00e3o \u00e9 revers\u00edvel."],"An error occurred while deleting the template.":["Ocorreu um erro ao eliminar o modelo."],"\"%s\" removed.":["\"%s\" removido."],"sidebars":["barras laterais"],"footers":["rodap\u00e9s"],"Download your templates and template parts.":["Descarregar os seus modelos e partes de modelos."],"An error occurred while creating the site export.":["Ocorreu um erro ao criar o ficheiro de exporta\u00e7\u00e3o do site."],"Navigate to the previous view":["Navegar para a vista anterior"],"Area":["\u00c1rea"],"Block spacing":["Espa\u00e7amento do bloco"],"Indicates this palette is created by the user.\u0004Custom":["Personalizada"],"Indicates this palette comes from WordPress.\u0004Default":["Por omiss\u00e3o"],"Indicates this palette comes from the theme.\u0004Theme":["Tema"],"Template Parts":["Partes de modelo"],"Template (selected)":["Modelo (seleccionado)"],"Close list view sidebar":["Fechar barra lateral da vista de lista"],"Give the template a title that indicates its purpose, e.g. \"Full Width\".":["D\u00ea um t\u00edtulo ao modelo para indicar o seu prop\u00f3sito, por exemplo \"Toda a largura\"."],"Delete template":["Eliminar modelo"],"Generic label for block inserter button\u0004Toggle block inserter":["Mostrar\/esconder painel de inserir blocos"],"Layout":["Layout"],"Duotone":["Bicolor"],"Margin":["Margem"],"Templates":["Modelos"],"Block Library":["Biblioteca de blocos"],"Edit %s":["Editar %s"],"Open the block list view.":["Abre a vista de lista dos blocos."],"Show more settings":["Mostrar op\u00e7\u00f5es adicionais"],"Hide more settings":["Esconder op\u00e7\u00f5es adicionais"],"Drawer":["Gaveta"],"Site":["Site"],"Open save panel":["Abrir painel de guardar"],"Padding":["Espa\u00e7amento"],"Typography":["Tipografia"],"templates":["modelos"],"Welcome Guide":["Guia de boas-vindas"],"Gradient":["Gradiente"],"Solid":["S\u00f3lido"],"List view":["Vista de lista"],"More tools & options":["Mais ferramentas e op\u00e7\u00f5es"],"Spotlight mode deactivated":["Modo de foco desactivado"],"Spotlight mode activated":["Modo de foco activado"],"Top toolbar deactivated":["Barra de ferramentas superior desactivada"],"Top toolbar activated":["Barra de ferramentas superior activada"],"Feature activated":["Funcionalidade activada"],"Feature deactivated":["Funcionalidade desactivada"],"Block (selected)":["Bloco (seleccionado)"],"Top toolbar":["Barra de ferramentas superior"],"Create":["Criar"],"Additional settings are now available in the Editor block settings sidebar":["Est\u00e3o agora dispon\u00edveis op\u00e7\u00f5es adicionais na barra lateral de op\u00e7\u00f5es do editor de blocos"],"Block settings closed":["Op\u00e7\u00f5es do bloco fechadas"],"Pin to toolbar":["Fixar na barra de ferramentas"],"Unpin from toolbar":["Desafixar da barra de ferramentas"],"Close plugin":["Fechar plugin"],"Navigate to the previous part of the editor.":["Navega para a parte anterior do editor."],"Navigate to the next part of the editor.":["Navega para a parte seguinte do editor."],"Redo your last undo.":["Refaz o que anulou anteriormente."],"Undo your last changes.":["Anula as suas \u00faltimas altera\u00e7\u00f5es."],"Save your changes.":["Guarda as suas altera\u00e7\u00f5es."],"Focus on one block at a time":["Foque-se num bloco de cada vez."],"Spotlight mode":["Modo de foco"],"Access all block and document tools in a single place":["Aceda a todas as ferramentas de blocos e documentos num \u00fanico local"],"noun\u0004View":["Visualiza\u00e7\u00e3o"],"Options":["Op\u00e7\u00f5es do editor"],"Editor":["Editor"],"The editor has encountered an unexpected error.":["O editor encontrou um erro inesperado."],"Copy Error":["Erro ao copiar"],"Attempt Recovery":["Tentar recupera\u00e7\u00e3o"],"More options":["Mais op\u00e7\u00f5es"],"Blocks":["Blocos"],"Site Icon":["\u00cdcone do site"],"Color":["Cor"],"List View":["Vista de lista"],"Back":["Voltar"],"Tools":["Ferramentas"],"Text color":["Cor do texto"],"Background color":["Cor de fundo"],"Footer":["Rodap\u00e9"],"Block":["Bloco"],"headers":["cabe\u00e7alhos"],"Colors":["Cores"],"Template":["Modelo"],"Styles":["Estilos"],"Learn more":["Saiba mais"],"Custom":["Personalizado"],"Background":["Fundo"],"Dimensions":["Dimens\u00f5es"],"Border":["Borda"],"Palette":["Paleta"],"Text":["Texto"],"Default":["Por omiss\u00e3o"],"Theme":["Tema"],"Settings":["Op\u00e7\u00f5es"],"Dashboard":["Painel"],"Width":["Largura"],"Close":["Fechar"],"Links":["Liga\u00e7\u00f5es"],"Actions":["Ac\u00e7\u00f5es"],"Redo":["Refazer"],"Header":["Cabe\u00e7alho"],"Content":["Conte\u00fado"],"Cancel":["Cancelar"],"Plugins":["Plugins"],"Name":["Nome"],"Save":["Guardar"],"Publish":["Publicar"],"Undo":["Anular"],"Title":["T\u00edtulo"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/edit-site.js"}}