{"translation-revision-date":"2020-07-08 10:25:22+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"pt"},"Radial Gradient":["Gradiente radial"],"Linear Gradient":["Gradiente linear"],"Gradient: %s":["Gradiente: %s"],"Page %1$d of %2$d":["P\u00e1gina %1$d de %2$d"],"Gradient code: %s":["C\u00f3digo do gradiente: %s"],"Remove Control Point":["Remover ponto de controlo"],"Use your left or right arrow keys or drag and drop with the mouse to change the gradient position. Press the button to change the color or remove the control point.":["Utilize as setas esquerda e direita ou arraste com o rato para alterar a posi\u00e7\u00e3o do gradiente. Prima o bot\u00e3o para alterar a cor ou remover o ponto de controlo."],"Finish":["Concluir"],"Guide controls":["Controlos guia"],"Gradient control point at position %1$s with color code %2$s.":["Ponto de controlo do gradiente na posi\u00e7\u00e3o %1$s com o c\u00f3digo de cor %2$s."],"Preset size":["Tamanho pr\u00e9-definido"],"Angle":["\u00c2ngulo"],"Small":["Pequeno"],"Extra Large":["Muito grande"],"Separate with commas, spaces, or the Enter key.":["Separe com v\u00edrgulas, espa\u00e7os ou a tecla enter."],"Separate with commas or the Enter key.":["Separe com v\u00edrgulas ou a tecla enter."],"Vertical pos.":["Posi\u00e7\u00e3o vertical"],"Horizontal pos.":["Posi\u00e7\u00e3o horizontal"],"Item added.":["Item adicionado."],"Remove item":["Remover item"],"Item removed.":["Item removido."],"Number of items":["N\u00famero de itens"],"Category":["Categoria"],"Oldest to newest":["Do mais antigo para o mais recente"],"Newest to oldest":["Do mais recente para o mais antigo"],"Order by":["Ordernar por"],"Reset":["Repor"],"%1$s (%2$s of %3$s)":["%1$s (%2$s de %3$s)"],"Add item":["Adicionar item"],"Dismiss this notice":["Descartar este aviso"],"A \u2192 Z":["A \u2192 Z"],"Z \u2192 A":["Z \u2192 A"],"Color code: %s":["C\u00f3digo de cor: %s"],"No results.":["Sem resultados."],"Color: %s":["Cor: %s"],"%d result found, use up and down arrow keys to navigate.":["%d resultado encontardo, use as teclas de seta para cima e para baixo para navegar.","%d resultados encontardos, use as teclas de seta para cima e para baixo para navegar."],"Minutes":["Minutos"],"PgUp\/PgDn":["PgUp\/PgDn"],"Move backward (PgUp) or forward (PgDn) by one month.":["Recuar (PgUp) ou avan\u00e7ar (PgDn) um m\u00eas."],"Page Up and Page Down":["Page Up e Page Down"],"Move backward (up) or forward (down) by one week.":["Recuar (cima) ou avan\u00e7ar (baixo) uma semana."],"Up and Down Arrows":["Setas cima e baixo"],"Move backward (left) or forward (right) by one day.":["Recuar (cima) ou avan\u00e7ar (direita) um dia."],"Left and Right Arrows":["Setas esquerda e direita"],"keyboard button\u0004Enter":["Enter"],"Navigating with a keyboard":["Navegar com o teclado"],"Click the desired day to select it.":["Clique no dia desejado para o seleccionar."],"Click the right or left arrows to select other months in the past or the future.":["Clique nas setas esquerda ou direita para seleccionar outros meses do passado ou futuro."],"Click to Select":["Clique para seleccionar"],"Change color format":["Alterar formato de cor"],"Color value in HSL":["Valor da cor em HSL"],"Color value in RGB":["Valor da cor em RGB"],"Color value in hexadecimal":["Valor da cor em hexadecimal"],"(opens in a new tab)":["(abre num novo separador)"],"Hue value in degrees, from 0 to 359.":["Tonalidade em graus, de 0 a 359."],"Go to the first (home) or last (end) day of a week.":["Ir para o primeiro (in\u00edcio) ou \u00faltimo (fim) dia da semana."],"Move the arrow left or right to change hue.":["Mover a seta para a esquerda ou para a direita para alterar a tonalidade."],"Alpha value, from 0 (transparent) to 1 (fully opaque).":["Valor alfa, de 0 (transparente) a 1 (opaco)."],"Custom color picker":["Selector de cor personalizada"],"Home and End":["In\u00edcio e fim"],"Calendar Help":["Ajuda do calend\u00e1rio"],"Hex color mode active":["Modo de cores Hex activado"],"Select the date in focus.":["Escolher a data em foco."],"Choose a shade":["Escolher uma tonalidade"],"Use your arrow keys to change the base color. Move up to lighten the color, down to darken, left to decrease saturation, and right to increase saturation.":["Utilize as setas para alterar a cor base. Para cima para mais claro, para baixo mais escuro, para a esquerda para aumentar a satura\u00e7\u00e3o, para a direita para diminuir a satura\u00e7\u00e3o."],"Hue\/saturation\/lightness mode active":["Mode de cores HSL activado"],"RGB mode active":["Modo de cores RGB activado"],"Home\/End":["In\u00edcio\/fim"],"Date":["Data"],"Day":["Dia"],"Month":["M\u00eas"],"Time":["Hora"],"Hours":["Horas"],"Close dialog":["Fechar janela"],"Previous":["Anterior"],"Custom color":["Cor personalizada"],"Custom Size":["Tamanho personalizado"],"Year":["Ano"],"Large":["Grande"],"Drop files to upload":["Largue os ficheiros a carregar"],"Clear":["Limpar"],"Custom":["Personalizado(a)"],"January":["Janeiro"],"February":["Fevereiro"],"March":["Mar\u00e7o"],"April":["Abril"],"May":["Maio"],"June":["Junho"],"July":["Julho"],"August":["Agosto"],"September":["Setembro"],"October":["Outubro"],"November":["Novembro"],"December":["Dezembro"],"AM":["AM"],"PM":["PM"],"Type":["Tipo"],"Next":["Seguinte"],"Font size":["Tamanho da fonte"],"All":["Tudo"],"Default":["Por omiss\u00e3o"],"None":["Nenhum"],"Close":["Fechar"],"Medium":["M\u00e9dio"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/components.js"}}