{"translation-revision-date":"2020-07-30 20:34:06+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"pt"},"Display an icon linking to a social media profile or website.":["Mostre um \u00edcone com liga\u00e7\u00e3o para um perfil de rede social ou site."],"Enter address":["Insira o endere\u00e7o"],"Briefly describe the link to help screen reader users.":["Descreva a liga\u00e7\u00e3o de forma breve para ajudar utilizadores de leitores de ecr\u00e3."],"Link label":["Legenda da liga\u00e7\u00e3o"],"%s label":["Legenda de %s"],"Social Icon":["Rede social"],"Pill Shape":["Arredondado"],"Logos Only":["Apenas log\u00f3tipos"],"block keywords\u0004links":["liga\u00e7\u00f5es"],"Display icons linking to your social media profiles or websites.":["Mostre \u00edcones com liga\u00e7\u00f5es para os seus perfis nas redes sociais ou sites."],"Social Icons":["\u00cdcones de redes sociais"],"Use the classic WordPress editor.":["Utilizar o editor cl\u00e1ssico do WordPress."],"block title\u0004Classic":["Cl\u00e1ssico"],"Classic":["Cl\u00e1ssico"],"Insert Media":["Inserir multim\u00e9dia"],"button to expand options\u0004More":["Mais"],"Taxonomy":["Taxonomia"],"Tag Cloud settings":["Op\u00e7\u00f5es da nuvem de etiquetas"],"- Select -":["- Seleccionar -"],"movie":["filme"],"Embed a video from your media library or upload a new one.":["Incorpore um v\u00eddeo da sua biblioteca multim\u00e9dia ou carregue um novo."],"Remove Poster Image":["Remover imagem de capa"],"There is no poster image currently selected":["Nenhuma imagem de capa seleccionada"],"The current poster image url is %s":["A imagem de capa actual \u00e9 %s"],"Replace image":["Substituir imagem"],"Select poster image":["Seleccionar imagem de capa"],"Poster image":["Imagem de capa"],"Video settings":["Op\u00e7\u00f5es do v\u00eddeo"],"Play inline":["Reproduzir em linha"],"Playback controls":["Controlos de reprodu\u00e7\u00e3o"],"Muted":["Silenciado"],"Note: Autoplaying videos may cause usability issues for some visitors.":["Aten\u00e7\u00e3o: A reprodu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de v\u00eddeos pode causar problemas de usabilidade a alguns visitantes."],"poem":["poema"],"poetry":["poesia"],"WHAT was he doing, the great god Pan,\n\tDown in the reeds by the river?\nSpreading ruin and scattering ban,\nSplashing and paddling with hoofs of a goat,\nAnd breaking the golden lilies afloat\n    With the dragon-fly on the river.":["O QUE fazia ele, o grande deus P\u00e3,\n\tNos juncos \u00e0 beira rio?\nA estragar e espalhar destrui\u00e7\u00e3o,\nA chapinhar com cascos de bode,\nA destruir os l\u00edrios dourados\n    Que flutuavam com a lib\u00e9lula no rio."],"Insert poetry. Use special spacing formats. Or quote song lyrics.":["Insira poesia ou cite letras de m\u00fasicas. Utilize formatos especiais de espa\u00e7amento."],"Verse":["Verso"],"Write\u2026":["Escreva\u2026"],"This block is deprecated. Please use the Columns block instead.":["Este bloco est\u00e1 obsoleto. Utilize o bloco de colunas em alternativa."],"Text Columns (deprecated)":["Colunas de texto (obsoletas)"],"New Column":["Nova coluna"],"Stripes":["Listas"],"December 6, 2018":["6 de Dezembro de 2018"],"February 21, 2019":["21 de Fevereiro de 2019"],"May 7, 2019":["7 de Maio de 2019"],"Release Date":["Data de lan\u00e7amento"],"Jazz Musician":["M\u00fasico de Jazz"],"Version":["Vers\u00e3o"],"Insert a table \u2014 perfect for sharing charts and data.":["Insira uma tabela - perfeito para partilhar gr\u00e1ficos e dados."],"Footer section":["Sec\u00e7\u00e3o de rodap\u00e9"],"Header section":["Sec\u00e7\u00e3o de cabe\u00e7alho"],"Fixed width table cells":["C\u00e9lulas de tabela com largura fixa"],"Table settings":["Op\u00e7\u00f5es da tabela"],"Change column alignment":["Alterar alinhamento da coluna"],"Edit table":["Editar tabela"],"Create Table":["Criar tabela"],"Row Count":["N\u00famero de linhas"],"Column Count":["N\u00famero de colunas"],"Insert a table for sharing data.":["Inserir uma tabela para partilhar dados."],"Table":["Tabela"],"Footer label":["Legenda do rodap\u00e9"],"Header label":["Legenda do cabe\u00e7alho"],"Delete Column":["Eliminar coluna"],"Add Column After":["Adicionar coluna depois"],"Add Column Before":["Adicionar coluna antes"],"Delete Row":["Eliminar linha"],"Add Row After":["Adicionar linha depois"],"Add Row Before":["Adicionar linha antes"],"Align Column Right":["Alinhar coluna \u00e0 direita"],"Align Column Center":["Alinhar coluna ao centro"],"Align Column Left":["Alinhar coluna \u00e0 esquerda"],"This block is deprecated. Please use the Paragraph block instead.":["Este bloco est\u00e1 obsoleto. Utilize o bloco de par\u00e1grafo em alternativa."],"Subheading (deprecated)":["Subt\u00edtulo (obsoleto)"],"Write subheading\u2026":["Escreva um subt\u00edtulo\u2026"],"Add white space between blocks and customize its height.":["Adicione espa\u00e7o em branco entre os blocos e personalize a sua altura."],"Spacer":["Espa\u00e7ador"],"Height in pixels":["Altura em p\u00edxeis"],"Spacer settings":["Op\u00e7\u00f5es do espa\u00e7ador"],"Insert additional custom elements with a WordPress shortcode.":["Insira elementos personalizados adicionais atrav\u00e9s de um shortcode do WordPress."],"Write shortcode here\u2026":["Escreva aqui um shorcode\u2026"],"Shortcode":["Shortcode"],"Dots":["Pontos"],"Wide Line":["Linha grande"],"divider":["divis\u00f3ria"],"horizontal-line":["linha-horizontal"],"Create a break between ideas or sections with a horizontal separator.":["Crie uma quebra entre ideias ou sec\u00e7\u00f5es com um separador horizontal."],"Separator":["Separador"],"Six.":["Seis."],"Five.":["Cinco."],"Four.":["Quatro."],"Three.":["Tr\u00eas."],"Two.":["Dois."],"One.":["Um."],"section":["sec\u00e7\u00e3o"],"row":["linha"],"wrapper":["contentor"],"container":["contentor"],"A block that groups other blocks.":["Bloco que agrupa outros blocos."],"Group":["Grupo"],"find":["pesquisar"],"Help visitors find your content.":["Ajude os visitantes a encontrar o seu conte\u00fado."],"Add button text\u2026":["Adicionar texto do bot\u00e3o\u2026"],"Button text":["Texto do bot\u00e3o"],"Optional placeholder\u2026":["Placeholder opcional\u2026"],"Optional placeholder text":["Texto de placeholder opcional"],"Add label\u2026":["Adicionar legenda\u2026"],"Label text":["Texto da legenda"],"feed":["feed"],"atom":["atom"],"Display entries from any RSS or Atom feed.":["Mostre entradas de qualquer feed RSS ou atom."],"Display author":["Mostrar autor"],"RSS settings":["Op\u00e7\u00f5es de RSS"],"Edit RSS URL":["Editar URL do RSS"],"Use URL":["Usar URL"],"Enter URL here\u2026":["Digite um URL aqui\u2026"],"Create content, and save it for you and other contributors to reuse across your site. Update the block, and the changes apply everywhere it\u2019s used.":["Crie conte\u00fado e guarde-o para ser reutilizado por qualquer utilizador do seu site. As altera\u00e7\u00f5es ao bloco ser\u00e3o reflectidas em todos os locais onde for utilizado."],"Reusable Block":["Bloco reutiliz\u00e1vel"],"Block has been deleted or is unavailable.":["O bloco foi eliminado ou est\u00e1 indispon\u00edvel."],"Name:":["Nome:"],"Solid color":["Cor s\u00f3lida"],"Matt Mullenweg":["Matt Mullenweg"],"One of the hardest things to do in technology is disrupt yourself.":["Uma das coisas mais dif\u00edceis de fazer em tecnologia \u00e9 ser-se disruptivo consigo mesmo."],"Give special visual emphasis to a quote from your text.":["D\u00ea um destaque especial a uma cita\u00e7\u00e3o do seu texto."],"Pullquote":["Cita\u00e7\u00e3o"],"Main color":["Cor principal"],"EXT. XANADU - FAINT DAWN - 1940 (MINIATURE)\nWindow, very small in the distance, illuminated.\nAll around this is an almost totally black screen. Now, as the camera moves slowly towards the window which is almost a postage stamp in the frame, other forms appear;":["EXT. XANADU - FAINT DAWN - 1940 (MINIATURA)\nJanela, muito pequena vista \u00e0 dist\u00e2ncia, iluminada.\nAo redor h\u00e1 um ecr\u00e3 quase totalmente negro. Agora, \u00e0 medida que a c\u00e2mara se move devagar em direc\u00e7\u00e3o \u00e0 janela, que mais parece um selo de correios no quadro, surgem outras formas;"],"Add text that respects your spacing and tabs, and also allows styling.":["Adicione texto que respeita o seu espa\u00e7amento e separadores, e que tamb\u00e9m permite estilos."],"Preformatted":["Pr\u00e9-formatado"],"Write preformatted text\u2026":["Escreva um texto pr\u00e9-formatado\u2026"],"pagination":["pagina\u00e7\u00e3o"],"next page":["p\u00e1gina seguinte"],"Separate your content into a multi-page experience.":["Separa o conte\u00fado para uma experi\u00eancia multip\u00e1gina."],"Page Break":["Quebra de p\u00e1gina"],"Content before this block will be shown in the excerpt on your archives page.":["O conte\u00fado antes deste bloco ser\u00e1 apresentado no excerto da p\u00e1gina de arquivo."],"block name\u0004More":["Mais"],"Hide the excerpt on the full content page":["Esconder excerto na p\u00e1gina de conte\u00fado completo"],"The excerpt is visible.":["O excerto est\u00e1 vis\u00edvel."],"The excerpt is hidden.":["O excerto est\u00e1 escondido."],"Your site doesn\u2019t include support for this block.":["O seu site n\u00e3o est\u00e1 preparado para este bloco."],"Unsupported":["N\u00e3o suportado"],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact or remove it entirely.":["O seu site n\u00e3o est\u00e1 preparado para o bloco \"%s\". Pode deixar este bloco intacto ou remov\u00ea-lo."],"Keep as HTML":["Manter como HTML"],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact, convert its content to a Custom HTML block, or remove it entirely.":["O seu site n\u00e3o est\u00e1 preparado para o bloco \"%s\". Pode deixar este bloco intacto, converter o conte\u00fado para um bloco de HTML personalizado ou remov\u00ea-lo."],"numbered list":["lista numerada"],"ordered list":["lista ordenada"],"bullet list":["lista de marcadores"],"Create a bulleted or numbered list.":["Crie uma lista numerada ou de marcadores."],"List":["Lista"],"Write list\u2026":["Escreva uma lista\u2026"],"keyboard key\u0004Space":["Espa\u00e7o"],"Indent list item":["Aumentar indenta\u00e7\u00e3o do elemento da lista"],"keyboard key\u0004Backspace":["Tecla apagar"],"Outdent list item":["Reduzir indenta\u00e7\u00e3o do elemento da lista"],"Convert to ordered list":["Converter para lista ordenada"],"Convert to unordered list":["Converter para lista n\u00e3o ordenada"],"Reverse list numbering":["Inverter ordem num\u00e9rica"],"Start value":["Valor inicial"],"Ordered list settings":["Op\u00e7\u00f5es da lista ordenada"],"recent posts":["artigos recentes"],"Display a list of your most recent posts.":["Mostre uma lista dos seus artigos mais recentes."],"Grid view":["Vista de grelha"],"List view":["Vista de lista"],"Latest Posts":["Artigos mais recentes"],"Sorting and filtering":["Ordem e filtros"],"Image alignment":["Alinhamento da imagem"],"Display featured image":["Mostrar imagem de destaque"],"Featured image settings":["Op\u00e7\u00f5es da imagem de destaque"],"Display post date":["Mostrar data dos artigos"],"Post meta settings":["Op\u00e7\u00f5es dos metadados"],"Max number of words in excerpt":["N\u00famero m\u00e1ximo de palavras do excerto"],"Full post":["Artigo completo"],"Show:":["Mostrar:"],"Post content":["Conte\u00fado dos artigos"],"Post content settings":["Op\u00e7\u00f5es do conte\u00fado dos artigos"],"recent comments":["coment\u00e1rios recentes"],"Display a list of your most recent comments.":["Mostre uma lista dos seus coment\u00e1rios mais recentes."],"Latest Comments":["Coment\u00e1rios mais recentes"],"Number of comments":["N\u00famero de coment\u00e1rios"],"Display excerpt":["Mostrar excerto"],"Display date":["Mostrar data"],"Display avatar":["Mostrar avatar"],"Latest comments settings":["Op\u00e7\u00f5es dos coment\u00e1rios mais recentes"],"\u2014 Kobayashi Issa (\u4e00\u8336)":["\u2014 Kobayashi Issa (\u4e00\u8336)"],"The wren<br>Earns his living<br>Noiselessly.":["A carri\u00e7a<br>Faz a sua vida<br>Silenciosamente."],"Set media and words side-by-side for a richer layout.":["Coloca conte\u00fado multim\u00e9dia e texto lado a lado para um layout mais rico."],"Media & Text":["Multim\u00e9dia e texto"],"Crop image to fill entire column":["Recortar a imagem para preencher toda a coluna"],"Stack on mobile":["Empilhar em mobile"],"Media & Text settings":["Op\u00e7\u00f5es de multim\u00e9dia e texto"],"Show media on right":["Mostrar multim\u00e9dia \u00e0 direita"],"Show media on left":["Mostrar multim\u00e9dia \u00e0 esquerda"],"content placeholder\u0004Content\u2026":["Conte\u00fado\u2026"],"Media area":["\u00c1rea de multim\u00e9dia"],"Welcome to the wonderful world of blocks\u2026":["Boas-vindas ao maravilhoso mundo dos blocos..."],"embed":["incorporar"],"Add custom HTML code and preview it as you edit.":["Adicione c\u00f3digo HTML personalizado e pr\u00e9-visualize durante a edi\u00e7\u00e3o."],"HTML":["HTML"],"Write HTML\u2026":["Escreva HTML\u2026"],"download":["descarregar"],"pdf":["pdf"],"document":["documento"],"Add a link to a downloadable file.":["Adicionar uma liga\u00e7\u00e3o para um ficheiro descarreg\u00e1vel."],"Copy URL":["Copiar URL"],"Write file name\u2026":["Escreva o nome de um ficheiro\u2026"],"Upload a file or pick one from your media library.":["Carregue um ficheiro ou seleccione um da sua biblioteca multim\u00e9dia."],"button label\u0004Download":["Descarregar"],"Show download button":["Mostrar bot\u00e3o de descarregar"],"Download button settings":["Defini\u00e7\u00f5es do bot\u00e3o de descarregar"],"Text link settings":["Op\u00e7\u00f5es do texto da liga\u00e7\u00e3o"],"Attachment page":["P\u00e1gina de anexo"],"Media file":["Ficheiro multim\u00e9dia"],"Embed videos, images, tweets, audio, and other content from external sources.":["Incorporar v\u00eddeos, imagens, tweets, \u00e1udio e outros conte\u00fados a partir de fontes externas."],"block title\u0004Embed":["Incorpora\u00e7\u00e3o"],"Add a block that displays content pulled from other sites, like Twitter, Instagram or YouTube.":["Adicione um bloco que mostra conte\u00fado obtido de outros sites, como o Twitter, Instagram ou YouTube."],"%s URL":["URL de %s"],"This embed may not preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Esta incorpora\u00e7\u00e3o poder\u00e1 n\u00e3o preservar o r\u00e1cio largura:altura ao redimensionar o navegador."],"This embed will preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Esta incorpora\u00e7\u00e3o ir\u00e1 preservar o r\u00e1cio largura:altura ao redimensionar o navegador."],"Embedded content from %s can't be previewed in the editor.":["O conte\u00fado incorporado de %s n\u00e3o pode ser visualizado no editor."],"Embedded content from %s":["Incorporar conte\u00fado de %s"],"button label\u0004Convert to link":["Converter para liga\u00e7\u00e3o"],"button label\u0004Try again":["Tentar de novo"],"Sorry, this content could not be embedded.":["N\u00e3o foi poss\u00edvel incorporar este conte\u00fado."],"Learn more about embeds":["Saiba mais sobre c\u00f3digos incorporados"],"https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/embeds\/":["https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/embeds\/"],"button label\u0004Embed":["Incorporar"],"Enter URL to embed here\u2026":["Insira aqui o URL a incorporar\u2026"],"Paste a link to the content you want to display on your site.":["Cole uma liga\u00e7\u00e3o para o conte\u00fado que deseja mostrar no seu site."],"Embedding\u2026":["A incorporar\u2026"],"Resize for smaller devices":["Redimensionar para dispositivos mais pequenos"],"Edit URL":["Editar URL"],"<strong>Snow Patrol<\/strong>":["<strong>Neve<\/strong>"],"Add an image or video with a text overlay \u2014 great for headers.":["Adicione uma imagem ou v\u00eddeo com um texto sobreposto \u2014 \u00f3ptimo para cabe\u00e7alhos."],"Upload an image or video file, or pick one from your media library.":["Carregue um ficheiro de imagem ou v\u00eddeo, ou seleccione um da sua biblioteca multim\u00e9dia."],"Cover":["Capa"],"Background opacity":["Opacidade do fundo"],"Overlay":["Sobreposi\u00e7\u00e3o"],"Clear Media":["Limpar conte\u00fado multim\u00e9dia"],"Focal point picker":["Ponto de foco"],"Fixed background":["Fundo fixo"],"Media settings":["Op\u00e7\u00f5es de multim\u00e9dia"],"Minimum height in pixels":["Altura m\u00ednima em p\u00edxeis"],"Write title\u2026":["Escreva um t\u00edtulo\u2026"],"A single column within a columns block.":["Uma \u00fanica coluna dentro de um bloco de colunas."],"Column":["Coluna"],"Percentage width":["Percentagem de largura"],"Column settings":["Op\u00e7\u00f5es da coluna"],"Nam risus massa, ullamcorper consectetur eros fermentum, porta aliquet ligula. Sed vel mauris nec enim.":["Nam risus massa, ullamcorper consectetur eros fermentum, porta aliquet ligula. Sed vel mauris nec enim."],"Etiam et egestas lorem. Vivamus sagittis sit amet dolor quis lobortis. Integer sed fermentum arcu, id vulputate lacus. Etiam fermentum sem eu quam hendrerit.":["Etiam et egestas lorem. Vivamus sagittis sit amet dolor quis lobortis. Integer sed fermentum arcu, id vulputate lacus. Etiam fermentum sem eu quam hendrerit."],"Suspendisse commodo neque lacus, a dictum orci interdum et.":["Suspendisse commodo neque lacus, a dictum orci interdum et."],"Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Praesent et eros eu felis.":["Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Praesent et eros eu felis."],"Add a block that displays content in multiple columns, then add whatever content blocks you\u2019d like.":["Adicione um bloco que mostra conte\u00fado em m\u00faltiplas colunas, onde pode inserir qualquer tipo de bloco de conte\u00fado."],"Three columns; wide center column":["Tr\u00eas colunas; coluna central larga"],"Three columns; equal split":["Tr\u00eas colunas; divis\u00e3o igual"],"Two columns; two-thirds, one-third split":["Duas colunas; divis\u00e3o dois ter\u00e7os, um ter\u00e7o"],"Two columns; one-third, two-thirds split":["Duas colunas; divis\u00e3o um ter\u00e7o, dois ter\u00e7os"],"Two columns; equal split":["Duas colunas; divis\u00e3o igual"],"\/\/ A \"block\" is the abstract term used\n\/\/ to describe units of markup that\n\/\/ when composed together, form the\n\/\/ content or layout of a page.\nregisterBlockType( name, settings );":["\/\/ Um \"bloco\" \u00e9 o termo abstracto usado\n\/\/ para descrever unidades de formata\u00e7\u00e3o\n\/\/ que, quando conjugadas, formam\n\/\/ o conte\u00fado ou layout de uma p\u00e1gina.\nregisterBlockType( name, settings );"],"Display code snippets that respect your spacing and tabs.":["Mostre fragmentos de c\u00f3digo que respeitem o seu espa\u00e7amento e separadores."],"Write code\u2026":["Escreva algum c\u00f3digo\u2026"],"Display a list of all categories.":["Mostre uma lista de todas as categorias."],"Categories settings":["Op\u00e7\u00f5es das categorias"],"archive":["arquivo"],"posts":["artigos"],"Prompt visitors to take action with a group of button-style links.":["Incentive os visitantes a tomar uma ac\u00e7\u00e3o com um grupo de bot\u00f5es personalizados."],"Buttons":["Bot\u00f5es"],"Outline":["Contorno"],"Fill":["Preencher"],"Call to Action":["Chamada para ac\u00e7\u00e3o"],"link":["liga\u00e7\u00e3o"],"Prompt visitors to take action with a button-style link.":["Incentive os visitantes a tomar uma ac\u00e7\u00e3o com um bot\u00e3o personalizado."],"Button":["Bot\u00e3o"],"Link rel":["Atributo rel da liga\u00e7\u00e3o"],"Background & Text Color":["Cor de fundo e do texto"],"Add text\u2026":["Adicionar texto\u2026"],"Border radius":["Raio da borda"],"Border settings":["Op\u00e7\u00f5es da borda"],"recording":["grava\u00e7\u00e3o"],"podcast":["podcast"],"sound":["som"],"Embed a simple audio player.":["Incorporar um reprodutor simples de \u00e1udio."],"Auto":["Autom\u00e1tico"],"Audio settings":["Op\u00e7\u00f5es do \u00e1udio"],"Note: Autoplaying audio may cause usability issues for some visitors.":["Aten\u00e7\u00e3o: A reprodu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de \u00e1udio pode causar problemas de usabilidade a alguns visitantes."],"Display a monthly archive of your posts.":["Mostre um arquivo mensal dos seus artigos."],"Archives settings":["Op\u00e7\u00f5es do arquivo"],"photos":["fotografias"],"images":["imagens"],"Display multiple images in a rich gallery.":["Apresente m\u00faltiplas imagens em forma de galeria."],"Images size":["Tamanho das imagens"],"Link to":["Ligar a"],"Crop images":["Cortar imagens"],"Gallery settings":["Op\u00e7\u00f5es da galeria"],"Thumbnails are not cropped.":["As miniaturas n\u00e3o s\u00e3o cortadas."],"Thumbnails are cropped to align.":["As miniaturas s\u00e3o cortadas para ficarem alinhadas."],"ADD MEDIA":["Adicionar multim\u00e9dia"],"Drag images, upload new ones or select files from your library.":["Arraste imagens, carregue novas ou seleccione ficheiros da sua biblioteca."],"Write gallery caption\u2026":["Escrever legenda da galeria\u2026"],"image %1$d of %2$d in gallery":["imagem %1$d de %2$d na galeria"],"Move image forward":["Mover imagem para a frente"],"Move image backward":["Mover imagem para tr\u00e1s"],"block style\u0004Large":["Grande"],"In quoting others, we cite ourselves.":["Ao citar outros, citamos-nos a n\u00f3s mesmos."],"cite":["citar"],"blockquote":["cita\u00e7\u00e3o"],"Give quoted text visual emphasis. \"In quoting others, we cite ourselves.\" \u2014 Julio Cort\u00e1zar":["Destaque as suas cita\u00e7\u00f5es. \"Ao citar outros, citamos-nos a n\u00f3s mesmos.\" \u2014 Julio Cort\u00e1zar"],"Write citation\u2026":["Escreva uma cita\u00e7\u00e3o\u2026"],"Write quote\u2026":["Escreva uma cita\u00e7\u00e3o\u2026"],"Level %1$s. %2$s":["N\u00edvel %1$s. %2$s"],"Level %s. Empty.":["N\u00edvel %s. Vazio."],"Code is Poetry":["C\u00f3digo \u00e9 poesia"],"subtitle":["subt\u00edtulo"],"title":["t\u00edtulo"],"Introduce new sections and organize content to help visitors (and search engines) understand the structure of your content.":["Introduza novas sec\u00e7\u00f5es e organize o seu conte\u00fado para ajudar os seus visitantes (e motores de pesquisa) a compreender a sua estrutura."],"Heading":["T\u00edtulo"],"Write heading\u2026":["Escreva um t\u00edtulo\u2026"],"Level":["N\u00edvel"],"Heading settings":["Op\u00e7\u00f5es do t\u00edtulo"],"Change heading level":["Alterar n\u00edvel do t\u00edtulo"],"Heading %d":["T\u00edtulo %d"],"block style\u0004Rounded":["Arredondado"],"Mont Blanc appears\u2014still, snowy, and serene.":["O Mont Blanc emerge \u2014 est\u00e1tico, nevado e sereno."],"photo":["fotografia"],"Insert an image to make a visual statement.":["Insere uma imagem para fazer uma declara\u00e7\u00e3o visual."],"Write caption\u2026":["Escreva uma legenda\u2026"],"This image has an empty alt attribute":["Esta imagem tem um texto alternativo em branco"],"This image has an empty alt attribute; its file name is %s":["Esta imagem tem um texto alternativo em branco, o nome da imagem \u00e9 %s"],"(Note: many devices and browsers do not display this text.)":["(Aten\u00e7\u00e3o: muitos dispositivos e navegadores n\u00e3o mostram este texto.)"],"Describe the role of this image on the page.":["Descreva o prop\u00f3sito desta imagem na p\u00e1gina."],"Title attribute":["T\u00edtulo HTML (title)"],"Leave empty if the image is purely decorative.":["Deixar em branco se a imagem for meramente decorativa."],"Describe the purpose of the image":["Descreva o prop\u00f3sito da imagem"],"Alt text (alternative text)":["Texto alternativo"],"Image settings":["Op\u00e7\u00f5es da imagem"],"Edit image":["Editar imagem"],"Embed Amazon Kindle content.":["Incorporar conte\u00fado do Amazon Kindle."],"ebook":["ebook"],"Embed a WordPress.tv video.":["Incorporar um v\u00eddeo da WordPress.tv"],"Embed a VideoPress video.":["Incorporar um v\u00eddeo e VideoPress."],"Embed a Tumblr post.":["Incorporar um artigo do Tumblr."],"Embed a TED video.":["Incorporar um v\u00eddeo de TED."],"Embed a TikTok video.":["Incorporar um v\u00eddeo do TikTok."],"Embed Speaker Deck content.":["Incorporar um conte\u00fado de Speaker Deck."],"Embed SmugMug content.":["Incorporar um conte\u00fado de SmugMug."],"Embed Slideshare content.":["Incorporar um conte\u00fado do Slideshare."],"Embed Scribd content.":["Incorporar um conte\u00fado do Scribd."],"Embed Screencast content.":["Incorporar um conte\u00fado do Screencast."],"Embed ReverbNation content.":["Incorporar um conte\u00fado de ReverbNation."],"Embed a Reddit thread.":["Incorporar um t\u00f3pico do Reddit."],"Embed Polldaddy content.":["Incorporar um conte\u00fado do Polldaddy."],"Embed Mixcloud content.":["Incorporar um conte\u00fado do Mixcloud."],"Embed Meetup.com content.":["Incorporar um conte\u00fado do Meetup.com"],"Embed Kickstarter content.":["Incorporar um conte\u00fado do Kickstarter."],"Embed Issuu content.":["Incorporar um conte\u00fado do Issuu."],"Embed Imgur content.":["Incorporar um conte\u00fado do Imgur."],"Embed Hulu content.":["Incorporar um conte\u00fado do Hulu."],"Embed a Dailymotion video.":["Incorporar um v\u00eddeo do Dailymotion."],"Embed Crowdsignal (formerly Polldaddy) content.":["Incorporar conte\u00fados do Crowdsignal (antigo Polldaddy)."],"Embed CollegeHumor content.":["Incorporar um conte\u00fado do CollegeHumor."],"Embed Cloudup content.":["Incorporar um conte\u00fado de Cloudup."],"Embed an Animoto video.":["Incorporar um v\u00eddeo do Animoto."],"Embed a Vimeo video.":["Incorporar um v\u00eddeo do Vimeo."],"Embed Flickr content.":["Incorporar um conte\u00fado do Flickr."],"Embed Spotify content.":["Incorporar um conte\u00fado do Spotify."],"Embed SoundCloud content.":["Incorporar um conte\u00fado do SoundCloud."],"audio":["\u00e1udio"],"Embed a WordPress post.":["Incorporar um artigo do WordPress."],"blog":["blog"],"post":["artigo"],"Embed an Instagram post.":["Incorporar uma publica\u00e7\u00e3o do Instagram."],"image":["imagem"],"Embed a Facebook post.":["Incorporar uma publica\u00e7\u00e3o do Facebook."],"Embed a YouTube video.":["Incorporar um v\u00eddeo do YouTube."],"video":["v\u00eddeo"],"music":["m\u00fasica"],"Embed a tweet.":["Incorporar um tweet."],"Empty":["Vazia"],"In a village of La Mancha, the name of which I have no desire to call to mind, there lived not long since one of those gentlemen that keep a lance in the lance-rack, an old buckler, a lean hack, and a greyhound for coursing.":["Num lugar da Mancha, de cujo nome n\u00e3o me quero lembrar, vivia, n\u00e3o h\u00e1 muito tempo, um desses fidalgos que usam lan\u00e7a em hastilheira, adarga antiga, cavalo magro e galgo corredor."],"text":["texto"],"Start with the building block of all narrative.":["Comece pelo bloco de base de qualquer narrativa."],"Empty block; start writing or type forward slash to choose a block":["Bloco vazio; comece a escrever ou insira uma barra para a direita para escolher um bloco"],"Paragraph block":["Bloco de par\u00e1grafo"],"Toggle to show a large initial letter.":["Active para aumentar o tamanho da letra inicial."],"Showing large initial letter.":["Letra inicial aumentada."],"Drop cap":["Letra capitular"],"Text settings":["Op\u00e7\u00f5es do texto"],"File":["Ficheiro"],"block style\u0004Default":["Por omiss\u00e3o"],"Upload an image file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Carregue um ficheiro de imagem, seleccione um da sua biblioteca multim\u00e9dia ou adicione um atrav\u00e9s de um URL."],"Link settings":["Defini\u00e7\u00f5es da liga\u00e7\u00e3o"],"Open in new tab":["Abrir num novo separador"],"Start writing or type \/ to choose a block":["Comece a escrever ou clique em \/ para escolher um bloco"],"Color settings":["Op\u00e7\u00f5es da cor"],"Copied!":["Copiado!"],"Quote":["Cita\u00e7\u00e3o"],"Number of items":["N\u00famero de itens"],"Edit":["Editar"],"Text color":["Cor do texto"],"Background color":["Cor de fundo"],"Color":["Cor"],"Link":["Liga\u00e7\u00e3o"],"Page break":["Quebra de p\u00e1gina"],"editor button\u0004Left to right":["Esquerda para a direita"],"Dimensions":["Dimens\u00f5es"],"Paragraph":["Par\u00e1grafo"],"Remove image":["Remover imagem"],"Excerpt":["Excerto"],"Select Poster Image":["Seleccionar imagem de capa"],"Apply":["Aplicar"],"No posts found.":["N\u00e3o foram encontrados artigos."],"Preview":["Pr\u00e9-visualizar"],"Autoplay":["Reprodu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica"],"Metadata":["Metadados"],"Columns":["Colunas"],"Attachment Page":["P\u00e1gina de anexo"],"Media File":["Ficheiro multim\u00e9dia"],"Read more":["Ler mais"],"Custom HTML":["HTML personalizado"],"Video":["V\u00eddeo"],"Calendar":["Calend\u00e1rio"],"A calendar of your site\u2019s posts.":["Um calend\u00e1rio dos artigos do seu site."],"Loop":["Loop"],"Preload":["Pr\u00e9-carregar"],"Audio":["\u00c1udio"],"Gallery":["Galeria"],"RSS":["RSS"],"URL":["URL"],"Tag Cloud":["Nuvem de etiquetas"],"A cloud of your most used tags.":["Uma nuvem das etiquetas mais usadas."],"Archives":["Arquivo"],"Show hierarchy":["Mostrar hierarquia"],"Show post counts":["Mostrar n\u00famero de artigos"],"Display as dropdown":["Mostrar como selector"],"Categories":["Categorias"],"Default":["Por omiss\u00e3o"],"Save":["Guardar"],"(Untitled)":["(Sem t\u00edtulo)"],"(no title)":["(sem t\u00edtulo)"],"None":["Nenhum"],"Image":["Imagem"],"Code":["C\u00f3digo"],"Search":["Pesquisar"],"Background":["Fundo"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/block-library.js"}}